**Nektar**是1970年代成軍於德國的英國[前衛搖滾樂團](../Page/前衛搖滾.md "wikilink")。

[Nektar-rtf.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nektar-rtf.jpg "fig:Nektar-rtf.jpg")
[070921-Nektar-01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:070921-Nektar-01.jpg "fig:070921-Nektar-01.jpg")

Nektar，1969年在德國[漢堡組成](../Page/漢堡.md "wikilink")，成員包括了：主唱兼吉他手Roye
Albrighton、鍵盤手Allan "Taff" Freeman
、[RickenbackerBass手Derek](../Page/Rickenbacker.md "wikilink") "Mo"
Moore、鼓手Ron Howden以及燈光效果師Mick Brockett。歌詞創作則是團體協力構思而成的。

團體早期的專輯像是*Journey to the Centre of the Eye*、*Sounds Like This*以及*A Tab
in the
Ocean*是晦澀難懂的[迷幻搖滾](../Page/迷幻搖滾.md "wikilink")，不過也替他們吸引了一群死忠的歌迷，憑藉著樂迷間的口耳相傳
而持續成長。*A Tab in the Ocean*是第一張在美國發行的Nektar專輯，由Passport Records發行。

Nektar於美利堅發行的第二張專輯*Remember the
Future*（1974年）讓他們一夕成名。這張[概念專輯是關於一個盲眼男童能與外星生物溝通的故事](../Page/概念專輯.md "wikilink")，在旋律編曲上的表現較先前作品成長了許多。於美國擠進了熱門金榜前二十名。緊接著發行專輯
*Down to
Earth*（1975年）同樣是一張有關於[馬戲團的概念專輯](../Page/馬戲團.md "wikilink")，同樣在銷售上長紅擠進了四十名以內，包括了Nektar唯一進入Billboard單曲榜的
"Astral Man"。下張專輯*Recycled*（1976年）風格上接近於[Gentle
Giant](../Page/Gentle_Giant.md "wikilink")，同時被許多樂迷視為Naktar的顛峰之作。而Nektar首次在主流廠牌發行的唱片
*Magic is a
Child*（1977年）漸與市場走向靠攏，但歌曲的長度縮減與音樂表現趨向中規中矩使原先支持者大失所望，認為太過趨於流俗；而在歌詞上由原先的主題[北歐神話或是](../Page/北歐神話.md "wikilink")[魔法轉向世俗的事物像是](../Page/魔法.md "wikilink")[鐵路](../Page/鐵路.md "wikilink")、[卡車司機或是反毒歌曲](../Page/卡車.md "wikilink")。總體看來，樂迷都認為這張專輯從發行開始便是一個錯誤，讓Nektar由甫登上不久的高峰迅速跌落下來，即便團體爾後發行了不少合輯與現場演唱專輯。

當Nektar在1990年代重新出現在唱片市場時，*Remember the
Future*的CD重新編曲版本卻出了問題，惹惱了眾家樂迷。這次CD發行的重新編曲完全不同於原先出版的唱片。雖然在接著的發行中已經改善，對尋找Nektar的樂迷來說，尤其在購買二手CD時應該加以注意。

Nektar 在2004年復合，並發行自1970年代以來首張全新音樂專輯
*Evolution*。目前團體有創團元老Albrighton與Howden，新成員：貝斯手Rany
Dembo與鍵盤手Tom Hughes。團體先前所發行的作品如今皆有CD的重新發行版本。

[Category:德國樂團](../Category/德國樂團.md "wikilink")
[Category:前衛搖滾樂團](../Category/前衛搖滾樂團.md "wikilink")